【手機恐怖GAME】你執到一部陌生既電話 .....

恐怖故事，由你撿到一部陌生人的電話開始．．．

你撿到一部屬於某位陌生人的手提電話，電話簿裡面的通訊記錄、Whatsapp短訊、相片庫均被刪去，電話幾乎成為空殼。此時電話裡面的人工智能「SIRI」竟主動跟你溝通，指電話的物主失蹤多時並似乎身陷某種危險，SIRI打算逐步恢復電話功能與還原被刪訊息，讓你可以幫它找出「主人」下落．．．《Sara Is Missing》就是一款這樣的遊戲，亦是一款最值得期待的手機恐怖遊戲。

雖然形式不同，但《Sara Is Missiing》（下稱SIM）的概念其實與年前另一風評極佳之作《Her Story》十分相近。《SIM》的遊戲畫面就跟一般手機介面無異，玩家透過翻查電郵、短訊通話來尋找「SARA」下落，抽絲剝繭找出SARA身陷險境的原因，期間IRIS（其實電話的人工智能叫IRIS，不是SIRI）只會提供少量協助，更重要的是IRIS似乎不是個可以完全信任的對象．．．

wsUNHD▲遊戲畫面就有如大家的電話介面。一旦進入遊戲，你手上的再也不是屬於你的電話，而是主角SARA的失物

hVZCFn▲聯絡人資料、短訊內容、電郵，僅存在電話裡面的資料是引導你找出SARA的關鍵

既然《SIM》是恐怖遊戲，大家很容易會聯想起JUMPSCARE－－突如其來的恐怖畫面與尖叫聲，任誰都會被嚇到，也是最廉價的恐怖來源。《SIM》帶出的「恐怖」並非這一種，而是透過氣氛與展示方式將玩家帶入遊戲世界，雖然遊戲還是會有恐怖的畫面與音效（大部份涉及暗網（Deep Web）），但真正令玩家陷入恐慌的還是逐步揭開事件真相的緊張氣氛，與及由獨特操作帶來的投入感。

maxresdefault▲遊戲還是有少量驚嚇畫面與音效，但份量有限，並非遊戲最大恐怖感來源

來源：

好似幾正咁

好想download 黎玩 但我IOS